泛民沙田區選「帝怡失議席」事宜

事緣是民主動力嘗試協調劉青及謝潔泳做初選，可惜民主黨及劉青拒絕。

一定要關注這件事，絕對不是與民主黨割席及搞分化，而是想民主黨勇於認錯改過。

因為當民主黨主席胡志偉及林卓延等話事人，企係道德高地，大大聲要求現任高官問責下台、行政會議全體成員問責請辭及重組，為何在「帝怡失議席」這件事上面，不正面回應，找代表發言、鞠躬及認錯呢？

甚至負責協調的民主動力全體成員，是否應該問責請辭及重組，包括非建制無政黨的區議員在內，然後重新商討協調機制及細節呢？

民主黨有責任，作出實際行動，日後所有選舉中，都要避免同類事情發生，絕不能讓這件事不了了之！

#不篤灰
#不割蓆
#民主黨
#要道歉
#要改正

唔係非建制，係多數派，佢地班共匪建佢老母制，有破壞無建設

謝謝！

承諾加快推動《人權法案》的眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi），在法案通過後發言表示，過去四個月香港人民向世界發出強烈訊息，亦即對自由、正義及民主的夢永遠不會被不正義與恐嚇壓抑。她說：「香港人民展現出非凡勇氣，與一個拒絕尊重法治、拒絕遵守20多年前保證之一國兩制的懦弱政府，形成強烈對比。」她強調，若美國因為商業利益，選擇不為中國人權發聲，「我們將會失去，為世界任何地方人權發聲的道德權威」。

如果民主黨不認真向全香港市民解釋及交代這件事，民主黨將會失去，譴責不公議的道德權威！

交代

請不是p牌的連登仔一起推post，一定要關注事件，不可以比民主黨及民主動力走數！

非建制/非派民/無政黨的區議員，才是區議會的大多數。如果不認真處理這件事，他朝君體也相同！

push

人地大台嘛
你d 素人憑咩挑戰佢哋揀出來嘅唯一代議士

林卓廷要落台

一係叫泛民本土
一係叫多數黨
乜撚野非建制

泛民本土的區議員，才是區議會的大多數。如果不認真處理這件事，他朝君體也相同！

同意 但係唔割 推

民主黨快d回應

這不是割，是希望泛民本土派與傳統泛民政黨，盡快清理分歧。

比對手建制派分化L等等..知道，我們這邊是理性、追求公義的一方！

請回應

之前有分析, 話黃絲既弱點係太有性格同公義責任感太強, 當然係民主社會追究冇錯, 但現實仲未係, 同埋仲打緊仗, 太執著容易被敵人利用
知己知彼才能百戰百勝, 雙刃劍面前要有所割捨

當美國議員佩洛茜都認為不應因為美國的經濟利益，而反對通過美國人權及民主法案。我們香港人除了感謝，是否都應該明白信念、公義及價值，是國際的最高原則？

無錯，在抗爭策略上，要共同對抗建制及保皇派。所以在剛過去的區議會選舉，就算有些選區，只得民主黨對建制派區議員，我都覺得應該投民主黨，這是策略問題。我討厭不分析大局就一面鼓吹情緒化的語言：例如民主黨曾經入中聯辦密室談判，出賣其他民主派，所以射落海投白票也不投民主黨等等⋯⋯

但這次區議會選舉過後，泛民陣營包括泛民無黨派素人，是否應該檢討及反省在這次區選協調上，可以做得更好？當整個運動都和勇不分，民主黨是否應該勇武多一點，帶頭有實際行動化解分歧，不應學香港警謊4點鐘記者會咁派膠：「不完美，有改善空間」，然後就不了了之？身為區議會泛民第一大政黨，可否以身作則，給香港人團結的希望？

十幾年前，民主黨係區議會第一大黨，為何現在變成本土泛民成為區議會主流？這個問題大家都需要思考，思考過後，民主黨及民主動力都應該有相對應的回應及行動。

LM

推

Push

我呢個泛民打手都好嬲
必須要回應同改善

係。光復香港，時代革命！應該包括泛民政黨與本土泛民的融合與革命！

不嬲都是但推個人出黎
掛白鴿，然後就話自己係大多數，話番本土派界票嫁啦
你睇下政壇李克勤－基哥就明啦。。
班人真係好自私嫁。。
道歉？發緊夢？

但個女仔仲多票過劉青，對面廣源同帝堡D街坊屌到劉青仆街

咪一早道咗歉同下屆立會會做嘢防止再發生𠝹票囉
你今日仲提係咪想分化呢

不嬲劉青都唔做嘢，企街拉票唔望人，心諗你做戲都做全套啦。臨時演員都係演員！

做野防止再發生？但會做咩先？點解咁空泛？民主黨胡智偉現在的回應，只承諾佢主席任內唔會再發生，咁同林鄭玩語言偽術有什麼分別？

請問民主動力的協調機制如何組成？為何有選區可以成功初選，但帝怡做唔倒？

好啦，當真係協調唔倒攪初選，民主動力是否應該拒絕為拒絕初選的候選人，使用民主動力的logo及宣傳自己係「唯一」民主派候選人呢？

這些都是協調制度的細節，大家都睇倒問題係個制度，請問民主黨及民主動力，是否應該係協調機制的制度上做出實質的改變承諾呢？要求做實事，都算係分化嗎？

push!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

Pushh

民主黨每次都想坐龍頭位，選舉係咁賣香港又係咁

咁又唔好咁講，應該具體針對返每件事情的源由，然後再批評。

今次如果劉青及民主黨肯初選，又或者民主動力沒有如此高調支持劉青，最後如果選舉結果真係輸比建制，我相信唔會有咁多關心香港的人，覺得係呢件事情上面咁憤怒，覺得民主黨及民主動力失去公信力及公義心...

第一次搞選舉咩有事就話檢討，97到已加仲係固步自封，就黎要打官腔話每次都個別事件

⚠️更新⚠️開放予所有人聯署
沙田41區唯一藍區帝怡，失手主因為民主黨沒有參與協調，當區居民自發聯署，希望民主黨能正面回應
請聯署🙏

聯署一定要夠多人，迫泛民政黨改革陋習！推爆佢！😡🤬

睇完後，我相信更多人會更加嬲😡🤬：

林卓廷！

你給人感覺只係敷衍的道歉！原因係「協調工作溝通不足」？咁同林鄭撤回逃犯條例，語言偽術話係因為宣傳不足、同市民溝通不足，有什麼分別？😡🤬

各位選民！唔可以比民主黨轉移視線，將這次「帝怡失議席」的悲劇，解釋spin為溝通不足等公關問題！

我們支持公義的，必須要堅持民主黨及民主動力，要有實質行動，避免同類事件發生。所以我們應該將焦點集中在民主動力的協調機制上。「問題係個制度」，就算有日主席胡志偉、林卓延退黨，我們都要堅持民主黨要改正，這是是非黑白的問題，不是個人私怨的問題！

睇完林卓廷口頭道歉仲嬲

1. 民主黨承認帝怡落敗責任
2. 民主黨承諾不再派人落帝怡
3. 民主黨及民主動力檢討協調制度，容納獨立或地區團體
4. 日後撞區必須以初選解決，民主動力及各大政黨不得推薦拒絕初選者
5. 民主黨未來4年，必須無條件向全職服務帝怡的民主派人士提供足以應付生活及落區的資助

點都唔可以冇左件事

要繼續推！

要佢回應訴求

推推推

1. 民主黨承認帝怡落敗責任
2. 民主黨承諾不再派人落帝怡
3. 民主黨及民主動力檢討協調制度，容納獨立或地區團體
4. 日後撞區必須以初選解決，民主動力及各大政黨不得推薦拒絕初選者
5. 民主黨未來4年，必須無條件向全職服務帝怡的民主派人士提供足以應付生活及落區的資助

點樣防止再發生呀?
總之你民主黨一落場, 就全世界參選人讓路比你, 跟住全世界選民含淚投比你, 咁就唔會再發生囉

除非林卓廷將自己在2020立法會選舉嘅泛民選票配額, 交比謝潔泳, 抬轎比佢入立法會, 作為補償
否則全個新界東嘅選民都唔會放過民主黨!

泛民嗰啲初選, 本身就唔公平, 本身就係用來大石壓死蟹, 逼走地區組織/素人
平時初選自己有優勢, 就用來排除異己
今次劉青自知初選無勝算, 就直頭唔玩, 再當自己自動勝出
除咗 DLLM, 我都諗唔到可以用乜嘢形容詞

以後就算真係要搞初選, 必需要有平衡機制 (類似賽馬讓磅)
例如: 限制政黨參與程度, 限制初選競選經費, 甚至有政黨背景就要讓票, etc

推左兩日都係啱啱過兩頁
呢個風向都帶得幾失敗

咁緊張選舉既就諗緊下年立會喇仲jer住個區選做乜春
四年之後既野無人知
可能香港獨立左
又可能共慘黨攻陷香港行返一國一制
而家講埋d咁虛無飄渺既野有春用

我覺得唔駛諗到咁複雜，總知迫大的泛民政黨肯攪初選就可以。

一日到晚想分化，搞風向
選前大批五毛喪屍空群而出；
選後天天滲透挑起事端；

但一樣冇人理，
呢班五毛都幾無癮！

民主黨唔係第1次叫人以大局為重幫佢含,
好喇, 含完啦, 佢老味就真係當啲選民投比佢,
之後下屆就用返上屆嘅選舉結果嚟欺壓啲地區組織/素人, 逼人哋讓路比佢千秋萬載

以上制裁唔夠辣, 無阻嚇性
必需要林卓廷賠返一個2020年立法會議席比謝潔泳, 才能令民主黨真正銘記於心, 唔會再犯同讓錯誤

唔使太認真，呢版系五毛風向Post

單純分化！

收L皮啦！
冇人睇呀！

虛無飄渺？明明實實在在係一個慘痛的選舉教訓，你會過倒爭取公義心這一關嗎？

如果我們不是汲取了2014年傘運的教訓，我們的逆權運動，可以走到今天嗎？

其實我唔係要求緊100%完美。泛民這邊不是已經覺醒了，要汲取傘運的教訓嗎？這樣簡單的原理，為何不可以應用去革新一個協調機制，用初選去解決這些小學雞問題呢？

誰拒絕用民主方式 - 初選去解決爭議，誰還有道德力量去清算警暴，爭取真普選呢？

一個不懂汲取歴史教訓的民族，我們真的還有希望嗎？

叫人向前看、4年後冇咩事冇人知、可能一國一制，呢d人格分裂的想法，可否define為「思想分化L」呢？

民主黨解釋清楚點解唔初選
承認責任
出錢出資源賠返4年俾帝怡居民
檢討機制

做到咪放過你囉
幾撚多區想有新人揀都冇得揀，焗住含你民屎黨呀
民屎黨唔係以為有咁多人真心撐你呀嘛

民主黨私怨
益民建聯都唔俾新人贏
串通民建聯，帶頭分化
必須交代

其實我不斷想推起這個post，只係好卑微地想民主黨做牽頭帶領民主動力，做出實事來答應香港選民：日後必會以初選，解決泛民不同派別同時出選的問題。

民主黨及民主動力如果冷處理這件事，只會加深支持民主自由的香港人，在將來的選舉，當你這個黨係仇人一樣追擊我相信不是泛民選民想做的事。

民主黨，你回頭是趕吧！

民主黨！你回頭是岸吧！

佢以為佢道左歉

唉廢事屌 一陣比人話分化

林卓延 算撚數啦

林卓廷 算撚數啦

個所謂道歉片都係幫光頭劉拎光環

冇錯
條片表達:sorry囉 我都唔想 佢都付出好多 點解你地投靚妹唔投佢
完全feel唔到有誠意

仲要所謂為呢個運動付出好多其實都係做下show播下片

吳定霖:民主黨已經忍讓8個區給區政，區政不感恩還連帝怡也硬落人
從呢句就睇得出佢地幾咁自大傲慢
自己選唔到都唔比你區政贏 吹咩

佢地做到區選最大黨 都係人民選出黎架咋
十八區都係素人出黎選既話 佢地甚麼都不是
唔會忘記白鴒黨 出賣港人 魚旦割蓆 入港澳辦

最後仲拋返保皇黨叫人同心協力
成條片都冇同過個女仔道歉
冇同帝怡居民道歉
冇承諾點補償 淨係話會反省
仲要幫劉青洗白 成件事就係你民主黨專橫自大傲慢先搞成咁
學埋林鄭月娥啲衰野 最後仲叫人槍口對外 睇死大家一定要投你唔投保皇?

推 呢啲先係道歉

屌你老母民屎黨
每次諗起要對民建聯4年就火滾

老實講, 次次選舉都有D人, 叫左佢唔好選佢係要選

勸退如果不願退，咪初選囉⋯帝怡咁樣冇咗個議席，泛民的支持者真係要記著這個歷史教訓！

係白鴿唔肯初選呀，佢老味

選舉嗰陣仲要話人鎅佢票

你地分化！
熱狗！

民主黨d嘴臉真係
仲要鎅完票唔見咗影

我地宇宙唯一民主代表
你地全部係共諜

隻劉青明明同民建聯條友好多計傾，又幫人揸機影相，又開口約人食飯
仲好意思話自己唯一民主派

我唔撚理 總之你地係共諜 你地係熱狗 你地係鬼

明明民主黨咁多年嚟出最多叛徒

你地係鬼！！！

保皇狗打手出現了
開玩自嘲扮晒野

現有機制係，民主動力執委會，可以開特別會議，迫主席同意用「民主動力」名義助選，為一些主席覺得有問題的人助選。

這個機制需要改革，有很多可行改善空間，我提議以下方法：
1.執委會的人所屬的政治聯繫，應與最近區議會選舉的結果比例掛勾
2.加入條款：沒經過初選的協調區域，不容許使用民主動力的名義助選，也不可以用「唯一民主派」候選人為名義
3.誰最先落區工作，應代表該區出選。如有人挑戰出選，必需要初選。如拒絕，任何人也不可以用「民主動力推薦」或「唯一民主派」助選。

如果有人違反要點做，有冇懲處？
另外今次帝怡事件，民主黨係咪要補償返俾居民同謝潔泳

係清算 要道歉都唔係宜家啦下話？

建議樓主依家出去遊行搵班泛民議員表達訴求

點解呢個post冇泛民既 遊行文宣

從來只有民主派同保皇/奶共派/非民主派，非建制矮化自己做乜

林卓廷掛住籌錢，一聽到帝怡就閪面

民主黨一日未承擔責任，一日都唔可以俾佢沉

泛民以搞事出名氣，你覺得會有希望？

搵親地起樓都反對，又幫大陸人告入境處拎褔利，黎緊菲律賓都就黎可以一年拎居港權。

難民就更加唔使講，人地國家生不如死，黎到香港犯罪入去坐監既生活都仲好過自己國家既地方。

而家香港做咩事？
中意養其他人？

而家d難民聲請黎到香港每個月都有生活費拎。。。。 你地仲可以多謝同撐泛民果下先好笑喎。。。。。

繼續團結啦，團結咁去將資源俾晒d外地人。

民主黨的所作所為，我相信香港人都看在眼裡。集中焦點想辦法避免往後選舉「漁人得利」的情況出現吧！

冇錯，就係不割席先要民主黨負返責任

Well said

拉

係囉。當和理非想盡辦法打算登記功能組別選民，係出年9月時代革命立法會之際，民主黨同民主動力都應該清楚交代，如何改革協調機制。

當外國專家都睇唔過眼，要同警監會割席之際，民主動力趙家賢冇理由就咁向傳媒放水，將個波交比民主黨林卓廷就算掛...趙家賢係咪可以做多些行動去改革？如果改革唔倒，係咪應該請辭民主動力主席，讓有能力處理的人處理？

冇理由就咁向傳媒「打咀炮」就可以當無事發生過呀？！

咀炮贀！鵪鶉廷！快D比d實際行動出來改革協調機制啦！

改革+補償基本啦

我有唔同睇法，要求民主黨保償我有保留。第一，我唔知點計算保償；第二，我覺得係點保都好，其實都保償唔倒。

總知就應該要初選囉，民主黨唔應該惡哂，預期初選會輸，就輸打贏要，拒絕初選，結果要帝怡選民攪炒4年....

民主黨每個月送幾錢俾林港坤，要佢拎返出嚟
用嚟資助以後落區嘅民主派
一係民主黨負責做曬呢區事務
咁居民唔想搵民建聯，都要搵返個人服務

好似打爛人嘢要賠錢咁，未必補償得到，但起碼係負緊個責任

我覺得機會唔大...只係覺得呢件事唔可以不了了之囉！

民主動力下次會議係幾時？要YouTube live囉！🔊

改革加交代

5:0 : 明係玩9你 咁點呀

唉...好似冇乜人關注，傳媒報導亦唔多，唔通4年後，同類事件又會重複發生？

民動有幫忙協調咗幾十區又唔講
有某些區協調唔到, 就要請辭及重組?

任何政府都應該「依法治國」，根本就係癈話，大陸政府成日講添。

協調成功，不是民主動力原本成立的「份內事」嗎？今次有某些區份協調唔倒，明年立法會及4年後區議會選舉，唔係應該向「完美協調」為目標嗎？

真正的公民社會，選民投完票，然後仲有份內事要做，就係監察社會包括政黨代議士的行為，你要學大陸歌功頌德，有你的自由，但你連一粒老鼠屎搞壞一煱粥既道理都唔明白，希望你唔好自稱係公民社會的一份子囉。

就算你趙家賢學林鄭唔請辭，又唔重組民主動力執委委員的組成，咁唔該你攞「具體行動」出來向公眾説明，民主動力組成至運作制度上，如何作出實質改革，防止同類事件4年後再次發生得唔得？

真係向獨媒打下嘴炮，將個波交比林卓廷之後，就可以當冇事發生？

趙家賢、林卓廷，你兩條友唔理順返呢件事，如何說服選民，你有道德光環可以遣責現屆政府呢？

協調成功係民動嘅份內事?
似乎你連民動嘅定位係乜都未知

你試搵返鄭教授講過嘅嘢先.

Google自蘋果2019年11月23日：

本屆區議會選舉民主派的協調工作如常由民主動力負責。不過本人因年紀及健康因素，已退出民主動力執委會，沒有參與協調，在此以旁觀者角度就協調原則、機制和功效作一些介紹，以澄清坊間誤會。

首先協調機制能運作是基於下述的認識或判斷。在單議席單票、簡單多數的制度下，如果一個小選區有兩位民主派的候選人參選，很可能兩敗俱傷，協調對候選人有利而重要。其次，民主運動根本沒有足夠的候選人。以本屆為例，到今年5月，尚有150個左右的選區沒有民主派的候選人。

既然是協商，誰都有否決權，誰都可以堅持出選。即使自己的政黨拒絕支持，候選人也可以退黨出選。明白這道理，就知道沒有大黨欺負小黨這回事。而各組織接受的機制很簡單，首先是不挑戰現任區議員；再者，上屆落敗的候選人如果能贏得35%選票以上，其他組織也不會派員挑戰他；然後按各成員組織的參選名單查核撞區個案，由各政黨代表自行協商；餘下尚有未解決的選區就由最小的組織（擁有區議會議席最少）先選一個有爭議的選區，再按次序輪流作出選擇。

民主動力主要為參與協調的組織服務，選舉前會以報章廣告的方式向選民推薦民主派的候選人名單，幫助支持民主運動的選民作選擇。未有參與協調的小組織或個別候選人有時會抱怨被排除在外。民主動力作為一個小組織不能準確地掌握全局的資訊，但也盡力而為。如果有資料，會提醒有關政黨去接觸這些撞區的小組織和個別候選人。如果能互諒互讓當然最好，起碼希望能避免相互攻擊；但一些選區的確未能解決問題。
關鍵在選民新政治取向
今屆區議會選舉因為出現反修例運動，所以在6月至10月湧現了一大批「素人」參選，基本上民主運動沒有「白區」。這當然是好事，但也出現不少撞區情況；在短時間內圓滿進行協調工作幾乎不可能。個別選區在誠意交換意見後有人願意退出當然是好事。

今次民主運動能否取得好成績，關鍵在於投票率和選民是否有新的政治取向。2015年區議會選舉投票率達47%，幫民主運動取得好成績；今次希望能超過55%。其次，建制派現任議員一般因為資源充沛，服務水平不錯，今次選民是否願意支持民主派新人去贏得政治突破呢？一些「素人」只是最近幾個月方在選區出現，選民是否放棄傳統的要求，即是要經常見到候選人在本選區出現？

如果有破紀錄的投票率，大多數選民願意以區議會的選票宣示其政治立場，向林鄭政府說不，向建制陣營說不，那就有可能出現奇蹟，贏得大多數的區議會議席，甚至全取區議員在特首選舉委員會的117席。
香港人，加油！創造奇蹟！

鄭宇碩
退休政治學教授

Then?鄭教授的意見，是否「金科玉律」？是否可以用來與限制民主動力的未來發展嗎？

鄭教授都離開咗民主動力啦！現屆區選，無黨派的非保皇素人才是主流，民主動力唔係應該配合時代的情況而改革嗎？

點解唔初選？咩理據可以拒絕初選？結果攬炒呢？